由Business side ga BA轉去IT Side ga AP會唔會好蠢

依家小弟係business team做左3年BA，大約都係六成時間做report, build dashboard，四成時間同IT夾ERP project (被business team requirement)

但小弟其實好有興趣做BI aspect ga野，但因為冇太多technical 底 (冇ETL經驗，只有Databse同SQL基本knowledge)

所以岩岩搵到，咁岩有份IT dept BI team開一個AP位被我，最主要依家幫佢地build powerbi report，亦聲稱唔介於慢慢教返d technical ga skill同knowledge

大家覺得如果真做BI，依個offer應唔應該take?
由Business轉去IT亦係咪好蠢?

人工有無得加？

有加，因為我本身間公司真係人工好under pay
當然換黎遠好多既job location.同埋由頭學既不安感

加得多嘅老閪都take啦，有咩好諗

其實係諗咁樣做AP,對之後想做BI工有冇幫助
本身只係BBA底，亦已經30+歲
未必可以再兜圈

對家都話唔介意教
人工又有得加
我覺得值得一試
我相信就算之後覺得唔岩而唔撈，要搵返你依家依份人工應該唔太難

明白~師兄都有道理
希望唔會完一次it，之後返去business side會難~

反而你多左d tech 既經驗， 去返ba分分鐘更吃香

其實我都有依個諗法~只係我好想知點解好多IT人會跳去Business side~

因為想轉做吹水佬

因為做做下發覺自己唔適合對code

以我所識的business user 永遠唔知自己想點。
以為禁一下，個systems 就做到哂
仲大聲屌d IT 狗。。。

我自己作為一個user，都明system有limit，唔會下下屌 啦，得罪IT自己更冇野拎
不過我都想知有咩programming要學

dup曲係呢到一文不值
你呢到問大部份人都會叫你唔好轉

如果淨係寫code，只冇其他system design學，咁真係明點解整唔過

乜都由低做起架啦
一入黎做比你掂design咩

ba一開始都係打下雜做下doc就一日架啦

下話。。。其實連tech side 都大把人唔知自己個systems 有咩limit

你話你而家6成時間做report dashboard
但係又話想做BI？而家咪做緊羅
定係你想講你想做development多過BA

因為依家條team真係冇太大發展，我都係勁山寨用access同powerbi
想真正學下ETL同data warehouse,因為我見依家market做BI 或data都要識

當然人工都會係一個走既原因，加上冇發展

開ap位比你 你係指analyst programer？
btw，你宜家人工幾多先

係呀，AP即係analyst programmer
依家得20k咋……當然知underpaid, 因為自己已經轉過一次行，入職個時得16k.....
當然我知實有師兄話唔識program，學咩人做programmer

ap佢叫你寫code我怕你真係搞唔掂
不過如果你睇人工，p仔人工真係高
特別對fg，我玩react 同node fg都講緊2xk另加bouns

仲要每年係雙位數增幅

師兄。多謝

可以請教你係寫咩program多?

因為依家佢入職都係主要要我做powerbi, dax個d我仲handle到

不過你講其他既野的確我冇exp

不如你講下你個ap位會用咩